關公在波波池顯靈

關公在波波池顯靈

《蘋果》製圖，讀者提供原圖

你以為只有大機構才需要關公保佑嗎？原來關公在波波池也要顯靈。

Dream Room變咗「穿窿」，波波池變成認錯太遲。本來是意外，但處理不當，變成災難。

女童在波波池受傷流血，母親本來只想提醒職員，要小心封了出事的那口釘；誰知負責人竟然「攞彩攞到足」，擺下一句「小朋友的安全係家長負責」，還找保險公司打電話給家長指公司沒有責任。

這個舉動徹底激嬲家長，波波池藏釘還叫做「無人希望發生的不幸」；但推卸責任、冷漠回應，卻像是把另一顆螺絲釘透過災難的聲明，故意插入家長身上。

Dream Room的第一次回應，「漏煤氣點煙食」，找死。

劈頭第一句沒有慰問小朋友，卻提醒家長有責任陪同小朋友正確使用設施。言下之意即是說，你家長沒有做好本份，所以咪出事囉，關我地咩事？

一個提供遊樂設施給兒童使用的機構，不能單單把自己當成是盈利賺錢的商業單位，在兒童出事的時候，即使做場戲，也應該第一時間關心兒童，那怕你覺得出事的責任在家長身上。

今天的關公災難，許多時便在「責任」兩個字出事。

機構覺得，如果責任在自己身上，便死死氣道歉，跪地認錯；如果覺得自己沒有任何責任，便態度高傲，懶做公關。

但真正的公關，並不在於分清責任，而是要展示一種關懷對方的感情。

以波波池事件為例，先不說責任肯定在營運一方，退一百萬步，當是家長的責任，但受傷的是小朋友，是否應該第一時間先關心兒童的傷勢呢？讓大家知道，這間公司以人為本，對小朋友的安全非常關心。

當網民揚言要杯葛波波池公司，對方回應時才說「現階段只關心小朋友受傷情況」，波波池太遲啦！在沒有退路的情況下才被迫關心那就不是真心，而是心虛。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
悶燒與燜燒 (高慧然)

下一則
下一則
開明紳士醉打漢奸 (古德明)

Onis 唔